[不完美待改善] 家長點睇近日嘅時代革命

我幫人開post，重點請到文末睇顏色字

同事係30中，淺黃，中低層前線管理人員
有兩個幼稚園同小學嘅小朋友

佢好支持呢場運動，深信係救到小朋友嘅將來
但有家庭同工作負擔，極少參與
才疏學淺，唔識詳解件事比小朋友聽

今日食飯佢比小朋友相我睇
係佢近日帶小朋友去APM食野順便行街
去完APM就有幾樣野不解
想手足們諗下計幫下佢同各位家長

1) 係商場叫口號可以爭取到乜野
佢無覺得擾民，可能佢唔係感受咁深所以唔明。
我同佢講，呢個係一種打氣活動，大家聚埋一齊唱歌叫口號，參與者會感覺到仲有人一齊，齊上齊落。佢明白左。如果有手足有更好解釋，請指教。

2) 在場人士有人呼籲唔好影相
a) 大家都有自由用手提電話，同小朋友出街影下可愛相在所難免。佢唔係嘉年華心態地參與運動，只係路過。
在場人士如果怕被清算，為左保護自己係咪都應該戴返個口罩。點解仲有人會連口罩都無個，要全世界就佢地保護佢地?

b) 有一把聲呼籲"唔好影相呀唔該"，隨即有一位blackbloc手足衝出黎:"我屌你老母影乜撚野相呀"
佢作為一個家長，唔係對粗口潔癖，但帶住小朋友果陣，會比人問:"個哥哥點解咁惡嘅?" "媽咪唔係話佢地唔係壞人咩?"
各位手足係呢啲和理非場合可唔可以克制返少少?

3) 佢真係唔識點同小朋友解釋件事嘅來龍去脈，小朋友得七歲，請問有冇適合小朋友睇嘅文宣 / 材料(例如: 漫畫)?

光 復 香 港
時 代 革 命

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

自推

［請幫推行動post］今星期四：和你塞 美心MX

話要有禮貌 講左幾個月又變翻咁

我深信只要出得黎基本配備返個口罩
就唔會有人呼籲唔好影相
亦唔會有手足靠兇嘅方法叫人唔好影相

721之後我睇到何妖墳頭嘅post
我同佢講，何君琴晚率眾妖害人
如果有咩事報應係佢身上，我地乜野都唔好講，沉默都可以係好好嘅支持，我地唔分化唔割蓆
佢第二日見到何母滑倒陰陰嘴笑

各位手足都係為左將來
可能你地未有小朋友未有下一代
只係為左2047後打拼
但仲有好多和理非有家庭有負擔，心入面又好，荷包又好，都好支持你地架

以上真係文宣工作

公關做得唔好 屎都冇得食

但十句口號 七八句不離popo
我哋要令popo作用歸零 或者係香港負累唔係日日街頭挑釁佢哋就夠叫做可行

佢哋而家會做撕紙狗 咁代表佢哋怕乜
可以諗吓

等風頭冇咁勁 記住大家搵佢啦

我就唔撚信一年三六五加廿四有人跟住佢 除非條友係狗追住佢條撚嚟含 應該都幾冇可能

真心覺得
有啲popo都衝出黎柒比全香港人笑
有手足會肉緊為左保護人而惡左都唔奇
但我地有嘅係民意，呢樣亦都係唔可以失去嘅野
香港人加油

我都係一個和理非
思想有勇無謀，出到黎姐手姐腳，送頭麻煩到人就唔好
但有幸係有一群淺黃同事可以拉攏
如果大家幫到手，感激不盡呀

其實真係唔好打卡啦...我師奶都唔打卡啦

你係咪誤會左乜野
係咪我閱讀理解有問題
我都係想保住我個同事一齊和理非
等佢見到勇武升級唔好割蓆
佢唔左膠架

咪講咗文宣工作 和理非做多少少文宣
小朋友明唔明白 我作為大人 唔係咁易令小朋友明白 不過要由選擇開始解釋 民主就包含選擇 選擇係基本權利 冇選擇就冇民主 不過唔好用民主做個解釋 選擇先係第一步 第二步係尊重他人決定 第三步就妥協同接受大多數決定

文宣工作係有需要 希望除咗大人 小朋友文宣一樣重要 等父母解釋畀小朋友 小朋友係下一個世代 有權知有權理解
武力升級唔係要對popo 可以對

係商場做呼應 雖然 唔講得上大作用 但可以令大家知道 唔係單一個大作戰

如果你認定自己係和理非既
就叫佢保護好勇武
亦唔好因爲食花生睇戲
而令到有人救你而比人拉

助養小朋友算唔算

Um⋯⋯我講出到去

屌講左3個月仲有手足咁撚惡

係現場可以做啲乜…? 求教。

唔係前線行完第一批好走

咁呢個就一定架啦
送頭麻煩到人
星火同612就幫唔到真正有需要嘅義士

推呀

咁咪得囉
私底下點做就大家既事

出到黎 唔打卡 唔好影相
要相記者影得仲靚啦⋯⋯
唔想送頭留意附近既人 上網消息
黑警一發癲 唔係前線就乖乖番屋企
唔好諗住咩睇定d 再留多陣先
而家有時一封就冇路走
要人救就唔係咁好

有同感

一向都好配合

不過上次美領都驚驚地
即刻上的士走

返公司瘋狂宣揚

小朋友文宣可以睇youtube香城守護嘅卡通片

即刻搵左
多謝推介

適合小朋友睇既文宣

保持冷靜

只能講手足都係學生
好多野要慢慢學
社運同學校唔同
做每一件事都要顧慮既野都好多
打氣都係文宣既一種
而你係希望各階層既人都明白你
所以更加應該要對人客氣
不分化 但希望手足明白

利申：我番工狗OT多幫唔到商場活動 但六日會出

對上個周日我都同個小學仔仔係APM. 老婆去shopping, 阿仔扭話要去Apple shop 玩iphone, 點知Apple 一早收舖，就同佢企係欄河邊一路一齊哎光復香港。。。呢幾個月我都去左唔少遊行，但都無帶老婆阿仔去，唔係因為危險，而係老婆話「功課都未做完去乜鬼」（佢係「自由誠可貴，功課價更高」既港媽）。。。。 於是呢個機會對阿仔黎講都算係一個全新體驗，大大聲咁叫時代革命。。。。

佢再細D既時候雖然我睇新聞睇到好激心，但都無同佢講社會狀況，只係冷處理佢對警察既仰慕（個個小朋友都曾經當警察係正義之士㗎啦）今年避無可避，開始逐少逐同佢講公平，正義既概念，同佢講大家出黎抗爭係因為「警察變壞左」。。。

哎左n 個round, 唱左幾次《願榮光歸香港》，一路告誡佢邊句口號係粗口唔好學，但都令佢開始主動問光復香港時代革命既意思，一時三刻當然無法完全講清楚，太多關於社會既背境知識要講，但睇左唔少機械人動畫既佢，都能夠明白，總要有後生仔出黎對抗邪惡既概念。

對我黎講，二三年級既小朋友唔需要完全明白政府黑警有幾扑街，畢竟作為家長仍要小朋友明白世上仍有真善美，但我希望佢明白，呢D黑衫哥哥姐姐係為左各位小朋友既未來奮鬥；亦希望佢明白，社會規範係要遵守，但去到某個點，日常既規範就唔可以盲從。。。。

在此感謝所有前線手足無私付出。。。。

機械人動畫真係好東西黎架
老豆愛高達
阿仔要明白！

Me2遲多15分鐘就要行落灣仔

都啱
所以佢都明白呢一刻大家可能只係為2047
佢想我地嘅精神可以傳承比下一代
唔好淨係得18-38歲出黎抗爭，忘記左再年輕嘅孩子

push

pish

其實戴左口罩都係好易認樣前幾日嗰幾個臥底就係好例子
所以在場既人都要盡量遮埋眼

基本防護好緊要
遊行唔戴裝都帶把遮